[
    {
      "question": "নিচের কোনটি সত্য নয়?",
      "options": [
        "12 g C = 6.023 x 10^23 টি C পরমাণু",
        "18 g H2O = 3 x 6.023 x 10^23 টি পরমাণু",
        "98 g H2SO4 = 1 মোল H2SO4" 
      ],
      "correctAnswer": "উত্তর নেই। ব্যাখ্যা- এখানে সবগুলো সত্য।"
    },
    {
      "question": "HClO4 এর আণবিক ভর কত?", 
      "options": ["106", "98", "100.5", "84"],
      "correctAnswer": "100.5"
    },
    {
      "question": "কোনটি সঠিক?",
      "options": [
        "যে কোনো পরমাণুর পরমাণবিক ভর = 6.023 x 10^23 টি পরমাণু",
        "যে কোনো অণুর আণবিক ভর = 6.023 x 10^23 টি অণু",
        "যে কোনো ১ টি গ্যাসীয় অণুর আয়তন প্রমাণ তাপমাত্রা ও চাপে 22.4 L" 
      ],
      "correctAnswer": "সবগুলো সঠিক" 
    },
    {
      "question": "1 g H2O তে কতটি H পরমাণু থাকে? (NA = 6.02 x 10^23)", 
      "options": [
        "NA/9",
        "NA/18",
        "2 x NA/9",
        "বুঝি না, স্যার"
      ],
      "correctAnswer": "2 x NA/9"
    },
    {
      "question": "11 g CO2 এর আয়তন কত?",
      "options": ["22.4 L", "11.2 L", "5.6 L", "44.8 L"],
      "correctAnswer": "5.6 L"
    },
    {
      "question": "প্রমাণ তাপমাত্রা ও চাপে 11.2 L কার্বন মনোক্সাইড গ্যাসে কতটি মোট কতটি পরমাণু আছে? (NA = 6.02 x 10^23)",
      "options": [
        "7NA/2",
        "7NA",
        "NA/2",
        "কোনটিই নয়"
      ],
      "correctAnswer": "কোনটিই নয়"  
    },
    {
      "question": "কোনটি সঠিক?",
      "options": [
        "1 মোল পানির সংকেত H2O",
        "1 মোল H2O অণুতে 1 মোল H পরমাণু এবং 2 মোল O পরমাণু আছে",
        "1 অণু পানির সংকেত H2O"
      ],
      "correctAnswer": "সবগুলি সঠিক" 
    },
    {
      "question": "মোলার দ্রবণ নিয়ে কোন কথাটি সঠিক নয়?",
      "options": [
        "১ লিটার দ্রবণে ১ মোল দ্রব দ্রবীভূত থাকলে তাকে ১ মোলার দ্রবণ বলে",
        "সেমিমোলার দ্রবণের ঘনমাত্রা 0.5 mol/L",
        "ডেসিমোলার দ্রবণের ঘনমাত্রা 0.1 mol/L",
        "সবগুলো"
      ],
      "correctAnswer": "সবগুলো সঠিক"
    },
    {
      "question": "শারমিন একটি পাত্রে 4.2g সোডিয়াম কার্বনেট নিয়ে 250ml দ্রবণ প্রস্তুত করল। শারমিনের পাত্রের ঐ দ্রবণের মোলারিটি কত?",
      "options": ["০.১৬", "০.৫৩", "১", "১০.৬"],
      "correctAnswer": "০.১৬"
    },
    {
      "question": "200 ml Na2CO3 এর সেমিমোলার দ্রবণ তৈরি করতে কত গ্রাম দ্রব্য লাগবে?",
      "options": ["০.১৬", "০.৫৩", "১", "১০.৬"],
      "correctAnswer": "০.৫৩"
    },
    {
      "question": "Al2(SO4)3 এ S এর শতকরা সংযুতি কত?",
      "options": ["28.07 %", "15.38 %", "10.41 %", "56.14 %"],
      "correctAnswer": "28.07 %"
    },
    {
      "question": "নাইট্রোজেন এবং অক্সিজেনের একটি যৌগে নাইট্রোজেনের শতকরা সংযুতি 36.842 % হলে, যৌগটির স্থুল সংকেত হবে?",
      "options": ["NO", "NO2", "N2O3", "স্যার, মাথা ব্যথা করছে।"],
      "correctAnswer": "N2O3"
    },
    {
      "question": "রাসায়নিক সমীকরণ লেখার নিয়ম নয় কোনটি?", 
      "options": [
        "বিক্রিয়কের মোট অণুর সংখ্যা = উৎপাদের মোট অণুর সংখ্যা",
        "একাধিক উৎপাদ থাকলে উৎপাদ সমূহের মাঝে + চিহ্ন দিতে হয়",
        "বিক্রিয়ক এবং উৎপাদের মাঝে তীর বা সমান চিহ্ন দিতে হবে",
        "বিক্রিয়ক এবং উৎপাদের ভৌত অবস্থা বোঝাতে ব্রাকেটে s, l, aq, g লিখতে হয়"
      ],
      "correctAnswer": "বিক্রিয়কের মোট অণুর সংখ্যা = উৎপাদের মোট অণুর সংখ্যা"
    },
    {
      "question": "Al2O3 + X = AlCl3 + H2O; বিক্রিয়াটি সমতা করতে কত মোল X দরকার পড়বে?",
      "options": ["3", "4", "5", "6"],
      "correctAnswer": "6"
    },
    {
      "question": "প্রয়োজনীয় পরিমাণ অক্সিজেন সরবরাহ করলে সরবরাহ করলে ৮ টি হাইড্রোজেন পরমাণু থেকে কি পরিমাণ পানি পাওয়া যাবে?",
      "options": ["18 g", "9 g", "36 g", "72 g"],
      "correctAnswer": "9 g"
    },
    {
      "question": "শারমিনের পাত্রের দ্রবণ (Na2CO3 এর দ্রবণ যার আয়তন 100 ml, ও মোলারিটি 0.0106 M) ও জুঁই এর পাত্রের দ্রবণ (HCl এর দ্রবণ 71g HCl) একত্রে মিশ্রিত করলে কোনটি লিমিটিং বিক্রিয়ক হবে?",
      "options": ["Na2CO3", "HCl", "আমার দাদী জানে, উনাকে জিজ্ঞেস করতে হবে", "আমি জানি না"],  
      "correctAnswer": "Na2CO3"
    }
  ]
  